[Mola] 麥花臣匯一房業主勁蝕150萬 ; 玖瓏山蝕34萬

【二手蝕讓潮】麥花臣匯一房業主勁蝕150萬
最近再錄蝕讓成交。代理指，業主持貨5年，最終勁蝕超過150萬元離場。利嘉閣地產表示，該行最近促成旺角麥花臣匯1B座高層H室的二手成交個案，單位實用面積470平方呎，一房套設計。業主原叫價980萬元，經議價後減180萬或約18%，最終以800萬元沽出，折合實用呎價17,021元。
*************************************************************************************************
【二手蝕讓潮】5年前買樓都要蝕 玖瓏山業主微蝕34萬
疫情緩和之際，樓市成交回升，有業主趁機減價賣樓，微蝕離場。美聯黃家樂稱，沙田九肚玖瓏山日瓏閣2座中層C室，實用面積466平方呎，一房間隔，原叫價740萬元放盤，約一個月後，減價至719萬元易手，實用呎價15,429元。據了解，原業主持貨約5年後易手，現帳面蝕約34萬元，單位期內貶值近5%。值得留意的是，玖瓏山上月底也錄蝕讓成交，且有數個銀主盤減價求售。
*************************************************************************************************
【二手蝕讓潮】大埔洋房連錄蝕讓 單單蝕過百萬
新冠肺炎肆虐，樓價持續下跌，就連豪宅價格也受影響，特別是新界洋房。中原地產鍾國基說，大埔淺月灣單號屋，實用面積1,896平方呎，剛以1,888萬元易手，實用呎價9,958元。據了解，原業主於2015年，以2,344萬元購入單位，持貨5年後易手，現帳面蝕456萬元。
*************************************************************************************************
此外，大埔比華利山別墅翠樺道單號屋，實用面積1,606平方呎，原叫價1,780萬元，終以1,690萬元易手，實用呎價10,523元。據了解，原業主於2011年，以1,813萬元購入單位，持貨約9年易手，現帳面蝕123萬元，若連厘印費及代理佣金，估計實蝕逾200萬元。

Are you ready?

ready for the big drop?

ON9, 宜家D 樓日日升

宜家?
big drop is coming

[沒有內地人士, 壓冧樓市]

老友對我說，樓市很快會大冧，因為已經沒有內地買家。其實，在社運以及新冠疫情下，內地買家的確減少了很多，而樓價雖然亦受到影響，但只比高峰時下跌不足10%，事實上，從內地來港買樓的人雖然減少，但購買力只是積聚，並沒有消失，在適當時候會再爆發出來。

就算政府不撤銷額外印花稅（SSD），每年合資格免繳付買家印花稅（BSD）的內地人士，亦有2萬多，他們的購買力是非常龐大，就算沒有內地人在香港買樓，最多只能夠令香港樓市沒有上升潛力，不會令樓價大冧，更不能夠說，是壓冧樓市的最後一根稻草。

老友改口說，香港的內地業主會賣港樓，將資金調回內地，樓市怎能不冧。老友可能不了解樓市，這叫做「班資回朝」，講都講了十幾年，如果要回朝，一早已經回了，甚至不會到香港買樓，如果是20、30年前還有可能，因為當時買樓的內地資金是公家錢，包括一些省、市對外窗口公司以及一些國企，如果不賣樓，就不會有良好業績。現在買樓的是私人企業，或者個人名義，在政策上沒有必要賣樓，不會出現「班資回朝」現象。

老友又說，那些內地業主會賣走香港物業，投資到歐美以及星、馬等地。老實說，如果內地人士要投資，亦毋須賣走香港樓。不過，自從美國通過了《香港人權與民主法案》之後，大家到海外置業都有戒心，美國會以《香港人權與民主法案》凍結資產，不但在歐美等地的置業人士減少，而且有部分業主，會出售在歐美的物業，轉移在香港買樓。

現在，全世界都受到疫情影響，任何人來港要14日隔離，試問又如何買樓？以現時狀況說，沒有內地人士在港置業，又是否合理？大家心中應該有一個答案。

老友問，究竟有沒有一根稻草可以壓冧香港樓市，的確有，就是香港人的信心，如果香港人對香港沒有信心，香港樓想不冧都難。

好撚簡單，新業主要800萬做九按，私底下回返俾舊業主

邊有可能跌

反彈已完

我私底下回倒180萬俾舊業主，點解唔做8按？

連燈效應
2009－2019年：大部分連登仔都覺得會有大跌，叫人唔好買樓，樓價節節上升，做成高燈／連燈效應
2020年：應該淡友係少數，連阿豬阿狗，AA，樓下個看更都叫你買樓，連登仔個個都睇好樓升會噴井式爆升。

麥花臣匯 $17xxx呎
葵芳匯 $2xxxx呎
建議巴打們大手入市

又贏
出面樓市又升翻不過唔計

利息 壓測

樓市準備大升
遲買貴幾舊

唔係好明.....

而家用80萬首，9按借720萬，但私下俾舊業主180萬

同用80+180=260萬首，8按借720萬

壓測應該冇分別，8按利息仲少咗，仲要唔使推跌自己層樓價.....

一山還有一山低
租金回報0

上半年樓市飽受武漢肺炎折騰，樓價租金攬抄，新樓入伙生不逢時，租金連環跌穿1萬元。「納米樓」跌得最犀利，九龍城名校網內新「劏房地標」AVA 55，租金8,000元有交易。新樓租金平過唐樓。本報直擊AVA 55一間160方呎海景戶，和區內一間不足300呎行三層唐樓，90後「暖男」直言「唔想女友行樓梯，住得咁辛苦」，寧願揀新樓不住唐樓。

經濟市道差，平價租盤湧現。按中原地產數據顯示，月租低於1萬元放盤，今年2月升穿200個水平，3月及4月更增至分別265及259個，較去年8月低位120個急增逾1倍，反映整體租金持續下滑，各區「萬元內」租盤湧現。當中屯門最多「平價」租盤，佔157個。

多個新盤排隊入伙，遇着經濟不景，入伙盤租金排隊跌穿1萬元。本報統計，單計今年上半年多達10個入伙盤淪為「跌穿萬元部隊」，當中6盤屬不足200呎「納米樓」。
九龍城41區名校網的啟德道AVA 55，一個166呎開放式單位，租金由去年高位1.2萬元，大跌三成至最近8,000元，平過唐樓。本報直擊一個高層B室海景戶，與上月以8,000元成交的單位間隔一樣，全屋166方呎。
據地產經紀透露，原來業主去年收樓後一直沒有入住，所以全屋仍是新簇簇一手交樓裝修。記者打開大門，由門口行去客廳盡頭，七步行完，的確可以「七步成詩」。「七步劏房」若扣除廁所和走廊位後，實際居住空間只有約80呎。不過，客廳設有偌大窗戶，而且層數高，室內非常光猛，外望啟德全景，遠眺舊機場跑道一帶海景。由於該廈所有開放式單位於交樓時均不設洗衣機配備，住戶須自己攞衫到附近洗衣店清洗。

美聯物業洪龍菲表示，上址業主去年收樓後，原本開價1.2萬元放租，至去年底三年「SSD」鬆綁後，業主決定轉租為售，原本叫價470萬元，早前受疫情影響，叫價調低至430萬元。他稱，AVA 55位處名校網，投資者比例高達70%，全幢88伙已租出逾60伙。
他又指，全幢樓租盤已租得八八九九，只剩兩至三個，全為一房單位，令「萬元內」租盤絕迹，相信稍後再有開放式放租，料租金重上1萬元水平。洪又預計，屯馬綫宋皇臺站料明年通車後，區內樓價及租金有望反彈15%至20%。

當日帶記者睇樓的美聯女經紀稱，新盤入伙永遠都是第一批最平，好像AVA 55在去年入伙時，「個個（業主）都好心急，搞到推冧成個九龍城租金」。她憶述，AVA 55第一單成交，是一個低層A室兩房單位，實用面積328方呎，月租僅1.4萬元。屬九龍城「劏房地標」之一的曉薈，上月連錄兩宗跌穿1萬元成交，最平僅9,000元，比市價平兩成。
同區唐樓300呎叫租1.2萬

宏基地產呂承康表示，九龍城向來吸引不少為校網而來的家長租客，租盤份外搶手，租金抗跌力較強，目前基本上除了「劏房」外，唐樓租金入場費普遍逾1萬元。呂帶記者參觀福佬村道福全閣一間放租唐樓，要行三層樓梯，實用面積292方呎單位設兩間睡房，每間房目測均逾60呎，有獨立廚房和廁所，裝修較簡陋，勝在樓齡較新，物業於1989年落成，屬九龍城較「年輕」唐樓，而單位設有煤氣，以唐樓而言算是少有，業主租金開價1.23萬元。
呂承康續稱，九龍城目前約兩至三個租金1萬元內的租盤，主要是質素較差和面積得200呎左右。其中城南道一個1樓單位，屬商業契，目測約300呎，租金叫價9,500元。
新樓月租僅8,000元，但得百幾呎，唐樓居住空間較充裕，但租金過萬，究竟市民點揀？「90後」的年輕人曾先生為大家解答，他稱，「如果淨係我同女朋友住嘅話，就有lift嗰個，因為都唔想自己女朋友可能咁辛苦要行樓梯，可能新啲呀，又可以有海景，因為始終兩個人，其實百零呎無乜所謂嘅，捱到就得㗎喇，跟住過埋嗰段時間，有能力嘅話，再換又好，點都好囉。」另一名市民蔡小姐則稱：「如果一個人嘅話，就會揀間啲。（如果你同男朋友或者老公？）咁可能要個大啲㗎啦，因為需要生活空間！」
莊太量：8,000蚊有300呎更好

中大劉佐德全球經濟及金融研究所常務所長莊太量認為，納米樓跌價有兩大原因，第一，經濟不好，香港無旅客，多間酒店劈價搶客，而且面積一般有200呎至500呎，成為納米樓最大競爭者。如果納米樓所在的地區有平價酒店，租金勢受壓。至於AVA 55租金已跌至8,000元，是否意味納米樓租金已見底？莊太量認為，「市區低過1萬都ok，8,000蚊唔算特別貴，但要睇地區，如有300呎更好」，但如果得百幾呎，有可能跌到7,000元，因為「酒店都係幾千蚊一個月」。
莊太量指，納米樓另一個跌價原因，是這類單位通常一個人住，一旦失業就無法交租，「可能要搬返去同阿爸阿媽住」，住客續租能力轉弱，租金不能太高。他認為，雖然近期樓價回升，但相信租金仍會持續向下，因為樓市買家不一定是香港人，但租樓則以香港人為主，現在經濟下行，失業率惡化，過往樓價下跌租金未必跟跌，今次情況不同，租金跌幅快過樓價，料整體租金跌幅會較高位跌10%至15%。據政府數字，本港私樓租金較去年8月歷史高位下跌9%。
曾把「納米樓」比喻為「地溝油」有毒產品的莊太量認為，當經濟好景，市民買不起300呎住宅，就一窩蜂瘋搶納米樓，現在風水輪流轉，樓價跌市民有其他選擇，毋須再屈就購買或租住納米樓。情況和車位一樣，當經濟差，市民連車都賣掉，近期部份地區車位跌三至四成，市場對納米樓需求大減下，出現同樣跌幅也不足為奇。

呢啲個別例子就放大，升嗰啲你唔講？！

11年買都要蝕百幾萬
乜盤咁閪

終於跌，遲d 淡友可以買樓了

近期有利好因素
多新盤開售
症疫完購買力爆發
三者合力谷住今個月樓價

十個agent九個嗌大把成交要買趁手
係盤都話筍 實話下秒即走

自住業主個個心雄開高搏甩手
反價反極都有，市場氣氛忽然迴光反照

樓豬繼續唱淡
連燈太多好友真係會大跌

基本上係 不要問 只要信
好多價 都無視成交紀錄 創新高

好多二手盤 繼續mark高

我連續放咗三個勁蝕posts
唔係
個別例子呀

迴光反照得好快

樓豬時淡時好 捉摸唔到
Btw麥花臣呢個盤唔知點解個個蝕

終於有人肯出黎吹淡
好高興
成個連登一致唱好
氣氛極差

真心唔明 位置都好好啊

我唱左幾日了

如果真係咁淡 麥Sir就出返黎啦

8按利息無少到，係保費平左
不過咁做買家就慳到印花稅囉
我唔認為業主會同意咁做，兩種賣法都係收得咁多錢，咁樣賣即係幫買家呃稅局，賣間樓啫，唔洗咁呀

佢應該買完樓，加到卡limit 先會浮上黎

hi淡友

點解有d盤係咁升
有d盤要倒蝕

sink

溢價
不嬲都講緊買樓都要醒目 尤其指數係歷史高位
計清楚抵唔抵買先好入飛/簽約

大把啦，我識有人層樓賣750萬，成交記錄係600萬，私袋150萬，然後成棟樓嘅樓價跌左好多，不過過左海就係神仙

仲要勁多買樓post

根本違反曬D經濟定律

Supply 多左都話價會升

撚有跌過
明明重係長牛緊

咁你呢單都係你「識果個人」一單啫，賣樓賣到要衰刑事，我真係唔識呢啲人

要睇個業主有冇integrity，我身邊都冇人咁做

你話幾萬就信啫
150萬喎，稅局都會查啦，仲要冇白紙黑字寫明，萬一買家唔認數點算？

一手快推盤啦
二手繼續捱打

睇唔到，睇唔到
我只係睇到呢單踩。
大冧市黎啦

你唔好理，總之樓價就gogogo

因為佢只係9up

麥花臣 呢個位都咁樣

天晉3a啲1房都叫到差唔多呢個價，仲要得3百中呎

假新聞 香港樓市只有賺

定按plan 冇左壓測

連登仔繼續努力
淡友未來靠曬你地

蝕又點解要放呢

律師都唔會幫啦，“買傢私”貴極幾十萬

點操作

咁而家應該買繼續升果d定跌左果d?

買location

當連登仔睇好樓市

日日賺

成年樓下都係狗車
連續幾個月都吸晒TG

有冇人解釋到點解呢頭有蝕讓，然後另一邊有咁多破頂，究竟咩事

我諗係盤嘅質素，即升值潛力。同埋當初買入價係有溢出

始終有一班人係好有錢。

沙田九肚玖瓏山日瓏閣2座中層C室，實用面積466平方呎，一房間隔，原叫價740萬元放盤
好似幾抵700住到九肚

連登仔果然個個都渣幾層樓，數口精到咁

950 萬做8 成按自己拎190 萬首期
800 萬做9 成自己拎80 萬首期+ 150 萬比業主 = 230 萬

真係好撚簡單
你同我講慳印花稅都講得通丫大佬

你身處係連登，升既news大家唔願意去講

跌果啲大家衝出黎踩多兩腳，抵死、買樓白痴、一早講撚左、支爆

樓奴：沒事兒沒事兒

仲要有業主會信街外人，私底下還百五萬

旺角去到17k 仲要細lumsum將軍澳都18 19
邊個做巿好明顯啦

連燈好友多過淡友架喎

咪傻啦

你講哂出黎地產狗點搵食

仲氾法

乜card limit?冇追開

其實經紀如果有參與佢都要死

無錯 佢就係想講慳印花稅

mola mola

睇人仆街平行下

如果佢賣850萬，咁賬面話賣800萬我都覺得有可能，但差150萬加上係麥花臣滙就我諗係賣家急走多

如果1000萬8按早年半出，麥花臣匯啲業主可能死得無咁慘，佢早年幾果陣呼吸plan 已經加曬息，但估價上唔到，轉唔返銀行，即係已經比人劏左年幾貴息，有得走都拿拿聲走，開衰左個頭，唔知幾時先回得順

會冧既係啲畸型studio/1房盤/豪宅盤
中間個啲唔會點郁啦

150萬差額=56K stamp duty
720萬 9按同8按保費差額，計埋6折=92K premium
為左慳56K，比多92K 仲要犯法，連登果然係有好多數學家

麥花臣匯貴到傻...

玖瓏山 比華利山 蝕讓常客

私底下? 反口點算

佢蝕個筆我都比唔起, 買條毛

I am ready to buy an extra property

好多post都有討論過，你應該冇睇

首先你唔好將樓市睇成係一樣嘢。

以我記得舖市係2015-16年就係高峰，之後已經開始回落
咁寫字樓之類就由李嘉誠賣中環中心後一年左右已經達到頂峰，之後又開始回落。

咁豪宅都係15年左右開始係頂峰，之後就一直都有蝕讓盤，初頭都係頂級豪宅，之後啲蝕讓盤去到二千萬左右嘅盤。

但另一邊廂，因為放鬆咗按揭，啲窮鬼盤，啲偽中產盤都多人買（始終都要住）

因為香港人真正嘅購買力係有一個上限（lump sum論）。可以比嘅錢就已經固定咗（跟樓按），發展商唯有越劏越細，引致尺價越升越有。

因為豪宅不斷跌緊，所以會對中產盤封頂。

結論就係窮撚/偽中產不斷買，有錢人不斷賣。

最近實在太多post講樓市gogogo，唔買正白痴，冇可能跌，QE印錢十萬蚊一尺，多到有好多人認定係有打手同帶風向。
因為口徑一致，論點同MK仔賣倫敦金一樣鳩嚟幾個非農，但佢哋會講印錢QE，全世界一致向好。

我唔知樓市升定跌，香港之後會點，但當過咗兩會，真係制裁港共官員，取消港美關係法，香港變新疆樓價就差唔多

浪晴灣

正解
我也不願面對
也承擔不來

麥花臣匯一房業主勁蝕150萬

800萬要80萬首期，850萬要130萬首期。我另外俾得50萬業主，點解唔用850萬買

一房蝕150
二房蝕300
三房蝕450

SKYPARK好似好D

樓市gogogo

如果銀行估價唔足價：
賣家開850萬， 銀行估價800萬

如俾2成首期170萬，要再抬50萬=220萬（未計印花稅）

賣800萬，跟翻銀行估價

做9成按揭 ，即80萬 + 50萬俾賣家 = 130萬 （未計印花稅）

係咪咁計？thanks

Sorry 上面俾兩成係唔洗再抬錢